### 中共多次声称美国应取消关税 专家分析原因
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/05/000_1GC5F9-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  在周五的贸易谈判中，美方向中方提出了底线。(SAUL LOEB / AFP)
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月06日讯】中共当局日前再次声称，若美中达成贸易协议，美国应该全部取消对中国商品加征的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">
  关税
 </span>
 ，这已经不是中共第一次想让美国取消关税，缘何中共急着让美国取消关税，美国专家分析了其中的缘由。
</p>
<p>
 7月4日，中共商务部新闻发言人声称，美方对华产品单边加征
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">
  关税
 </span>
 是中美经贸摩擦起点，如果双方能达成协议，加征的关税必须全部取消。
</p>
<p>
 而在川普和习近平在G20会面之前，中共也声称要美国取消对中国商品加征的关税。中共官媒微信公众号“陶然笔记”7月5日的文章也说，美国取消对中国商品加征的全部关税是达成贸易协议的一个条件，如果不这样做，美中谈判可能会“再度出现反复”。
</p>
<p>
 面对中共多次声称要美国取消关税，据自由亚洲电台报导，美国智库高地研究所（High Point Institute）研究员秦伟平表示，中共坚持要求美国取消关税的原因在于，美中之间的“关税战”对中国影响更大，中国经济也因此陷入较为萧条的状态，这也是中共坚持要求美国取消关税的原因。
</p>
<p>
 他说：“加税的情况如果持续的话，会对中国出口产业和经济造成致命性的打击，还会造成连锁反应，包括外汇储备的安全、进口支付能力。当然美国也会受到关税的影响，但如果美国能扛住的话，中国可能会先妥协。”
</p>
<p>
 现居美国的中国经济问题专家梅凤杰对此表示： “在中国新的科研能力、基础和资金还并不雄厚的时候，企业外移对中国的打击远远超过增加关税对美国民众的打击。”
</p>
<p>
 企业外迁对中国不仅仅只是经济上的打击。“这不仅仅是一个增加成本的问题，大量产业流失到越南、柬埔寨、泰国等周边国家，会让美国跟这些国家形成战略经济同盟。中国的工业体系可能会因为产业转移而崩溃，引发失业潮，社会会发生动荡。”梅凤杰说。
</p>
<p>
 有业界人士曾经表示，如果美中双方全面升级
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 ，将造成中国1400万人失业。
</p>
<p>
 而白宫经济顾问拉里·库德洛7月5日再次重申了美方的谈判底线，即“结束知识产权盗窃，停止强制技术转让，解决黑客和网络干扰问题，取消关税和非关税壁垒，改变不平衡的贸易条件以及建立执法机制。”
</p>
<p>
 责任编辑：刘毅
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11368385.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11368385.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11368385.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/6/n11368385.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

